咩叫做 “用閒錢投資”？

就不時聽到啲財演、YouTuber 會叫人用閒錢投資，其實所謂閒錢係咩嘅概念？大家覺得佔你全副身家嘅百份之幾先算係閒錢？如果只要閒錢投資，你副身家能達至資產增值嗎？如果巴菲特只係用佢所謂嘅閒錢投資，佢會成為股神嗎？

個人睇法係，叫人用閒錢投資，即係輸晒都唔會肉赤，咁當然俾你贏左都唔會多錢

留6個月生活費外既錢，你唔用，放係到都係得個放字，不如用黎搏下

班撚樣幫自己戴頭盔 輸左可以話叫你用閒錢玩 你自己on9重注唔怪得佢

姐係叫你比燃料

邊個叫一定要做到菲比斯？

咁講的確無錯
自己嘅錢輸左唔通怪人地？
講到咁白都係戴頭盔？

睇你投資期幾長 如果打算放一年only就會止賺/止蝕
閒錢=一個年內唔會洗到嘅錢

即係你跳樓死唔好走嚟怪我

你跳樓死還死都唔好嚟斬我

輸左都唔會影響生活，唔會太肉赤果啲咪閒錢

唔係唔肉赤, 係唔影響生活
起碼佢趺, 你有空間講"長線投資!!!!"
而唔係即刻就要止損離場套現供樓

升左就話自己眼好乜乜柒柒輸左就話人地自己on9跟佢唔關佢事財演真係好做

應急資金外既咪閒錢囉
放係道冇撚用個d

有錢人就唔洗做財演
唔比心機股神做到股神
人地價值投資日日睇8粒鐘財報
連登仔用8秒鐘就衝左入場買
之後就打電話問財演問電視斬唔斬

儲備n月生活費作緊急資金
其餘=閒錢
n視乎家人經濟狀況以及自己風險管理能力

因為你閒錢唔多

有錢人咪有閒錢囉
閒錢已經係窮撚成副身家, 窮撚閒條撚咩
窮人想靠投資發圍只有all in or nothing

自己投資自己負責
你要信咁係你問題
人地on9又好有實力又好
都無迫你揀架

叫你用閒錢投資既人係不負責任，假設你得唔3萬閒錢，回報100%都係得3萬

相反，如果有朋友叫你all in某隻股，果d就係真朋友

我用緊借錢ALL IN再孖展
想問問呢種叫咩錢

all in嗰啲叫賭錢 唔好貪好聽叫投資

蝕錢

生活用錢以外都係閒錢

我戶口淨係留50k左右 其他錢去晒投資戶口

邊個話投資一定要做到巴菲特
況且複息效應 1開2 2開4
肯擺3 5 7 年
我唔敢講會發達 至少夠你生活無憂

塔冷通 = talent = 人工 = 時間 = 錢
我唔係傳教，而係想大家睇吓猶太人係點樣學習金錢概念

今天再看塔冷通

分配不均及其後果的比喻；《新約聖經樂仁譯本》解

釋瑪十八24已提及的「塔冷通」是什麼：「塔冷通」

，是原文音譯，指羅馬時代最大的貨幣單位，等於六

千銀幣，是一位工人十六年的薪金。一個銀幣（原文

音譯德納），約等於工人一天的薪金。

本主日的比喻說：「天國又像一個人要出門遠行，便

叫他的僕人來，把財產交托給他們。

他按照每人的才幹，把五個塔冷通給第一位僕人、兩

個塔冷通給第二位、一個塔冷通給第三位；然後，他

便動身走了。

那領了五個塔冷通的僕人立刻拿去做生意，又賺了五

個；那領了兩個塔冷通的也是這樣，又賺了兩個。

但是，那領了一個塔冷通的僕人，卻在地裡挖了個坑

，把主人的錢埋起來。

過了很久，那些僕人的主人回來了，要和他們算帳；

那領了五個塔冷通的僕人前來，呈上另外五個說：「

主啊，你交給我五個塔冷通；你看，我用它們又賺了

五個」。

主人對他說：「做得好！你是忠信的好僕人；既然在

少許的事上忠信，我要派你管理許多的事。

進來，享受你主人的福樂吧！」

那領了兩個塔冷通的僕人也前來，呈上另外兩個說：

「主啊，你交給我兩個塔冷通；你看，我用它們又賺

了兩個」。

主人對他說：「做得好！你是忠信的好僕人；既然在

少許的事上忠信，我要派你管理許多的事。

進來，享受你主人的福樂吧！」

最後，那領了一個塔冷通的僕人也前來說：「主啊，

我知道你是位嚴厲、刻薄的人，在沒有播種的地方，

你也要收割；在沒有投資的地方，你也要獲利；所以

，我害怕起來，就把你的塔冷通埋在地裡；你看，你

的錢還給你」。

主人回答說：「你這個懶惰的惡僕！既然你知道我在

沒有播種的地方收割、在沒有投資的地方獲利，你就

應該把我的錢存入錢莊；當我回來時，可以連本帶利

收回！

如今，把他的塔冷通拿來，交給那有十個塔冷通的；

因為，凡已有的，還要給他更多，使他綽綽有餘；那

沒有的，連他原有的也要被拿去。

至於這個無用的僕人，把他丟到外面的黑暗裡去，在

那裡必有哀號和咬牙切齒！」

閒咩錢，窮撚學人講閒錢
留低一個月生活嘅錢剩返孖撚爆佢啦緊係

關乜事 大把人冇投資都生存到 你係想過好生活先要投資/投機 之麻 咁你咪要承受相應風險lo

唔係叫你賭錢, 投資啫, 好公司+愈長期勝率一般都會愈大
難聽講句, 你2010年走去買2800今年你都會賺1倍
如果你買匯豐呢啲出賣香港人既公司就抵撚你死

啲錢放咗上賭枱唔會令你失眠嘅咪就係閒錢

錢滾錢

輸L曬都冇所謂的咪最閒囉

身家減3萬=閒錢

唔通叫你訓身呢 始終蠢人多啲

五年內冇用嘅錢

輸左唔會令你要改變現時生活模式 果d叫閒錢

靠打工完全買唔到樓連住都住唔起叫生存到

大把人有間公屋過世 身邊大把同事 我屋企阿叔 40歲 散工月光族 咪又係咁生存 搵萬幾蚊 痴返上代我阿爺留落黎19公屋

其實真係睇你自己 你想改善生活咪投資/投機
你可以唔洗all in 簡簡單單過一世

但你all in 得 就預左有機會輸清光

所以唔存在窮撚一定要all in

係想發圍先要all in

打多左

所以投資唔係for窮人，你一個月搵十萬八萬咪有閒錢投資

身家得80萬 留10萬係戶口 70萬買左ark

你都on9
幾撚窮都儲到一筆錢投資掛
除非你窮撚到劏房戶姐
定係你冇理財觀念儲唔到錢係到怨炸

蝕哂都唔影響生活咪閒錢

菲比斯唔係游水咖咩？

閒錢隻係你嗰啲錢輸晒都唔會影響到你生活嘅錢 如果唔係你走做唔到理性嘅投資
例如你啲錢係急住用 但係你放咗係股票到 你就會可能逼住係底位放咗

巴菲特先係游水 仲要成日笑人裸泳

留100萬應急
其他拎去投資

當你今年30歲
你有一百萬現金
你年收入係25萬
你拎25萬出黎投資
當你輸晒 最多都係輸一年人工
你仲有75%
對你生活嘅影響都唔係真係咁大

連閒錢都唔知係乜

咁生存同生活兩件事嚟嘅
香港有手有腳肯做一定餓唔死
當然餓唔死唔代表開心

通常一段人嘅諗法係月入減4個零
例如+×嘅閒錢就係以10萬為單位
毅進仔就以蚊做單位
樓主就可能係毫子/仙

要做到菲比斯唔易，要好努力先拎到奧運金牌。

啱啊

講真自己唔讀書老左先後悔把撚咩
22-30歲都大把時間進修
兩三萬一個月有公屋都夠錢去旅行有突

TSLA 啦屌

咁撚有錢唔駛愁啦

兩三萬一個月想住公屋好似要一家三四口先合資格，係全家人收入唔係個人收入

可能巴菲特年輕時真係想做游泳健將，不過游得慢、唔夠快、無速度，之後去左炒股票，點知發左達，其實呢個係非常勵志嘅故事，作文 g ma

係夠追上通脤

而家資產升到咁，唔跟住炒正on9

生存囉
我想講而家QE年代冇投資既人只會越黎越慘

以前聽係3個月收入依家要6個月

按自己情況同保守程度喇，但呢個時勢預多少少以防突然失業都合理既。

菲比斯係股神
巴菲特先係游泳健將

屌d婆仔成副身家投資會搞到家破人亡咖
財演都係為佢地好

係咁㗎啦
你都識話人財演
得罪講句佢份人工又唔係你出
信定唔信都係你選擇

真快All in Bitcoin

一蚊Cash都唔好留

如果輸孖展係輸突你果一個月生活錢㗎喎

投資講緊嘅係risk and return嘅管理，下下all in咩
如果你做中/長線投資，要預嗰舊錢你會擺喺到一段時間唔郁，喺依段時間內你有咩冬瓜豆腐點算？不問價沽？點都要有個安全網去保障你投資嘅錢係鬆動，可以俾你自由操作

搞錯名篇文分數會唔會有影響

有強姦無焗賭

聽日嘅午飯錢就係閒錢

窮撚玩孖展
加速投胎就真

信自己research 啦真係
想賺錢就要有付出

唔好吹水咼
猶太人睇新約聖經架咩

你講野都幾矛盾
又要幾撚窮都有閒錢,
住劏房就唔列入"幾撚窮"既系列 龍門任你搬

anyway, 樓主講緊用得少少閒錢投資回報細冇肉食
我亦只係指出窮人係冇得靠所謂閒錢發達
你作為一個咁清楚窮人都有閒錢既窮撚就唔好衝出黎發窮惡喇

YSC=(P+(DI)*YWD)-(S(F+CF)+L(F+CF))*365

YSC=一年閑餘現金流
P=本金
DI=日薪
YWD=一年工作日數
F=屋企人數量
CF=伴侶屋企人數量
S=一日所需生存費
L=一日所需生活費

有幾撚多人會窮到儲唔到閒錢呀？
香港求鳩其打份工都萬零蚊啦
痴屋企人住或者住公屋
你可以洗到幾多錢呀一個月？
講到明閒錢，閒錢一定要每個月好撚多？
每個月積少成多都有啦
講到冇閒錢一係真係窮撚到燶
如果你「窮」既定義係生活費都搵唔夠既
咁其實係大家對「窮」既定義唔同
咁既話我同你點拗都冇結果

叫你all in 身家既人係不負責任，假設你身家得300萬，回報100%都係得300萬

相反，如果有朋友叫你借盡財仔、信用卡套現、問晒所有親朋戚友借錢，再孖爆佢all in 某隻股，果d就係真朋友

叫下世努力搵錢

沒錢的人必須投機

所謂嘅閒錢係指你唔會輕易羅返出用嘅錢。我當你月入10萬，但係開支9萬，你嘅閒錢只係得1萬。若果你用埋另外嗰9萬去投資，嗰到肯定輸多贏少，因為你嗰9萬可以等嘅時間只得1個月，不論贏輸都要羅返出黎用。

我成副身家都係閒錢
咁ok?

燃油費

掉返轉講你跟財演買,賺左會唔會比返錢人世界不嬲冇FREE LUNCH,財演係得佢洗出黎講?你見巴菲特幾時出黎開班教人投資?

照你咁講 d寶藥黨呀倫敦金呀個d騙子係咪全部都冇問題？都係d傻閪自己唔用腦俾人呃姐 同信財演d傻閪一鳩樣

一個月比哂水電煤租，食野搭車加埋1個月1200蚊，剩低嘅全部都係閑錢

輸撚哂都仲有份工，下個月出糧死唔去架

有問題還有問題,信果個本身都係ON9,兩樣野係冇沖突。仲有財演分兩種,一種開班收你錢,一種上電台/電視/YOUTBUE鳩UP你都係唔洗錢去聽人地冇收你錢。前者你比左錢輸左都仲可以屌下,後姐你係由頭到尾都冇比過SERVICE FEE人有咩資格屌當然啦拉你入GROUP果D叫你買仙股果D就犯法啦

個人應為saving 1/3 做投資
畀多1/3做溝貨
最後1/3 做無風險儲蓄

衝出黎話人on9點知原來係自己理解有問題就話點拗都冇用

叻
收皮喇你

毅進星$100

認同
窮人發達方法只有賭搏
不論係賭場定係股票巿場

從來都係要風險管理架啦 與其話戴頭盔不如話係common sense

應該咁講，3個月既收入同6個月既生活費係兩條數，
我個人認為邊條大啲就留邊條既金額